{
    "question": "3 bil positif membentuk barisan geometri dgn rasio r&gt;1, jika suku tengah ditambah 4 maka terbentuk sebuah bil aritmatika yg jumlahnya 30. tentukan hasil kali dari ketiga bil tersebut",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a/r,a,ar \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0BG \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0suku tengah ditambah 4 jadi BA\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a+4 = (a/r+ar)/2 \u00a0 &lt;=&gt; 2a + 8 = a/r + ar\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0dan \u00a0\u00a0a/r + a+4+ar = 30<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0berarti 2a + 8 +a+4 = 30 &lt;=&gt; 3a = 18 maka a = 6 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0dan r = 3( (dimasukkan per !)<br>jadi 2+6+18 = 26",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "3-bil-membentuk-barisan-aritmatika-jika-suku-ke-3-ditambah-3-dan-922",
            "question": "3 bil membentuk barisan aritmatika jika suku ke 3 ditambah 3 dan suku ke 2 dikurangi 1, diperoleh barisan geometri, jika suku ke 3 barisan aritmatika ditambah 8 maka hasilnya menjadi 5 kali suku pertama. tentukan beda dari barisan aritmatika tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a-b,a,a+b ...... \u00a0 BA<br>a-b,a-1,a+b+3 ........ \u00a0 \u00a0BG \u00a0 \u00a0\u00a0 maka (a-1)^2= (a-b)(a+b+8) \u00a0 \u00a0persamaan 1<br>a+b+8=5(a-b)&lt;=&gt; 8= 4a - 6b &lt;=&gt; 4 = 2a - 3b...pers 2<br>pers 1 dan 2 \u00a0didapat 4a^2-43a-11=0 didapat a= - 1/4 atau a= 11<br>a= 11 maka b = 6<br>a = - 1/4 maka b = - 3/2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-persamaan-x2a-1x20-adalah-a-dan-v-jika-a2v-d-156",
            "question": "Akar persamaan\u00a0x\u00b2+(a-1)x+2=0 adalah\u00a0\u03b1 dan\u00a0\u03b2. jika\u00a0\u03b1=2\u03b2 dan a&gt;0 maka nilai a=......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x\u00b2+(a-1)x+2=0, <br><span><span>\u03b1=2\u03b2<br><br></span>\u03b1\u00b7\u03b2=c/a<br>2\u03b2 \u00b7 \u03b2=2<br>2\u03b2\u00b2=2<br>\u03b2= +-1<br><br>\u03b1+\u03b2= -b/a<br>2\u03b2+\u03b2= -(a-1)<br>3\u03b2= -a+1<br><br>substitusikan nilai \u03b2=1<br>3= -a+1<br>a= -4 (bukan a yg dimaksud)<br><br>\u03b2= -1<br>-3= -a+1<br>a=4 (memenuhi syarat a&gt;0)<br><br><br></span>\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-dan-hasil-kali-akar-akar-persamaan-berikut-a-x-229",
            "question": "Tentukan jumlah dan hasil kali akar-akar persamaan berikut !    a. x\u00b2-5x+7=0\r\nb. 2x\u00b2-7=0\r\nc. bx\u00b2+ax+c=0\r\nminta tolong yah di jawabnya skrang soalnya bsok mau di periksa sama guru, minta tlong juga jawabnya pkai cara kerja, biar jelas dan bisa ku mengerti juga..\r\nMakasihh..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ingat, <br>[tex]x1.x2= \\frac{c}{a}  \\\\ x1+x2 = \\frac{-b}{a} [/tex]<br>tinggal masukkan aja ke dalam rumus<br><br>a. <br>x1.x2=7/1<br>x1.x2=7<br><br>x1+x2=5/1<br>x1+x2=5<br><br>b.<br>x1.x2=-7/2<br><br>x1+x2=0/2<br>x1+x2=0<br><br>c.<br>x1.x2=c/b<br><br>x1+x2= -a/b<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suatu-barisan-aritmetika-136-131-75-127-5-jik-991",
            "question": "Diketahui suatu barisan aritmetika : 136; 131, 75; 127, 5;... Jika suku ke-n barisan tersebut bernilai nol, n = ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a= 136<br>b= 131-136= -5<br>Un = a+(n-1)b<br>\u00a00\u00a0 = 136+(n-1)-5<br>\u00a00\u00a0 = 136-5n+5<br>\u00a00\u00a0 =\u00a0 141-5n<br>\u00a05n = 141-0<br>\u00a0 n = 141\u00f75 = 28<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawablah-pertanyaan-berikut-ini-dengan-benar-4-diketahui-pernyat-491",
            "question": "Jawablah pertanyaan berikut ini dengan benar    4. Diketahui pernyataan-pernyataan:\r\n\u00a0\u00a0 p : Hari ini hujan deras\r\n\u00a0\u00a0 q : Hari ini berangin kencang.\r\n\u00a0\u00a0 Tentukan pernyataan-pernyataan majemuk yang dinyatakan dengan notasi berikut ini.\r\n\u00a0\u00a0 a. p ^ q\r\n\u00a0\u00a0 b. q ^ p\r\n\u00a0\u00a0 c. ~p ^ q\r\n\u00a0\u00a0 d. ~(p ^ q)\r\n\u00a0\u00a0 e. ~(p ^ ~q)\r\n\u00a0\u00a0 Jawabanya :\r\n\r\ntolong jawab secepatnya\r\n\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.hari ini hujan deras dan hari ini berangin kencang<br>b.hari ini berangin kencang dan hari ini hujan deras<br>c.hari ini tidak hujan deras dan hari ini berangin kencang<br>yang d sama e nunggu komentar dari orang lain aja ya :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. hari ini hujan deras dan berangin kencang<br>b. hari ini berangin kencang dan hujan deras<br>c. hari ini tidak hujan deras dan berangin kencang<br>d. hari ini tidak hujan deras atau tidak berangin kencang<br>e. hari ini tidak hujan deras atau berangin kencang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-dari-418",
            "question": "Faktor dari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] x^{2} -9x = x(x-9)[/tex]<br><br>x = 0<br>x = 9",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex](x - 3x) (x + 3x)[/tex]<br><br>.<br>. [tex]ax^2 - bx = c[/tex]<br>.<br>Semoga membantu ^_^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-angka-angka-12468-dan-9-akan-disusun-3-angka-berbeda-p-326",
            "question": "dari angka angka 1,2,4,6,8, dan 9 akan disusun 3 angka berbeda. peluang kejadian muncul angka genap kurang dari 500 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "angka genap kurang dari 500.<br><br><strong>seratusan</strong><br>1 x 4 x\u00a04 = 16<br><strong>2-ratusan</strong><br>1 x 4\u00a0x 3 = 12<br><strong>4-ratusan</strong><br>1 x 4 x 3 = 12<br>16 + 12 + 12 = 40<br><br>Semesta = 4\u00a0x\u00a05\u00a0x\u00a06 = 120<br><br>[tex]Peluang =  \\frac{40}{120} = \\frac{1}{3} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-a-2-5-dan-b-2-5-nilai-dari-a2-b-771",
            "question": "Diketahui a = 2 +\u221a5\u00a0dan b = 2 \u2013\u00a0\u221a5. \r\n\r\nNilai dari a\u00b2\u00a0\u2013 b\u00b2\u00a0= \u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] a^{2} [/tex]= (2+[tex] \\sqrt{5} [/tex] )[tex] {2} [/tex] = 4+[tex] \\sqrt{25} [/tex] = 4+5 = 9<br>[tex] b^{2} [/tex] = 4-[tex] \\sqrt{25} [/tex] = 4-5 = -1<br>Jadi, [tex] a^{2} [/tex] - [tex] b^{2} [/tex] = 9 - (-1) = 9+1 = 10<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sisa-pembagian-suku-banyak-x4ax23xb-oleh-x2-2x-3-adal-758",
            "question": "sisa pembagian suku banyak x^{4}+ax^{2}+3x+b oleh x^{2}-2x-3 adalah 2x-4. tentukan nilai a dan b. \u00a0mohon bantuannya ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x^2-2x-3=(x-3)(x+1)\\\\\nf(x)=x^4+ax^2+3x+b\\\\\nf(3)=3^4+a(3)^2+3(3)+b=2(3)-4\\\\\nf(3)=81+9a+9+b=2\\\\\nf(3)=9a+b=-88\\\\\\\\\nf(-1)=(-1)^4+a(-1)^2+3(-1)+b=2(-1)-4\\\\\nf(-1)=1+a-3+b=-6\\\\\nf(-1)=a+b=-4\\\\\\\\\neliminasi f(3)\\ dan\\ f(-1)\\\\\nf(3)=9a+b=-88\\\\\nf(-1)=a+b=-4\\\\\n8a=-84 \\rightarrow a=-\\frac{21}{2}\\\\\na+b=-4 \\rightarrow -\\frac{21}{2}\\\\+b=-4 \\rightarrow b=\\frac{13}{2}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-sebuah-bangunan-dikerjakan-oleh-30-orang-akan-selesai-selama-960",
            "question": "jika sebuah bangunan dikerjakan oleh 30 orang akan selesai selama 15 hari, jika dimnta pekerjaan harus selesai dalam waktu 5 hari berapa pekerja yang harus ditambahkan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "30 org = 15 hari<br>x org\u00a0 = 5 hari<br><br>jawab:<br><u>x\u00a0</u> \u00a0 =\u00a0 <u>15</u><br>30\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 5 <br><br>5x = 30 \u00d7 15<br>x\u00a0 = <u>450</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5<br>x = 90 orang<br><br>pekerja yang harus ditambah:<br>90 - 30 = 60 orang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}